支那即刻唔見100億美金！坦尚尼亞總統怒廢支那一帶一路協議：只有醉漢才接受

中國近年來透過「一帶一路」計畫拓展勢力範圍，為貧窮國家提供貸款、幫助建設基礎設施，換取對當地港口、機場的控制權，被質疑不是為了建立貿易夥伴，而是要打造附庸國。原本參與該計畫的坦尚尼亞開出非洲第一槍，廢除與中國簽署的100億美元貸款，坦尚尼亞總統馬古富利（John Magufuli）直言，「只有醉漢才會接受這種條款」。

根據《國際財經時報》（IBT）報導，中國原先打算提供坦尚尼亞100億美元（約台幣3008億元）貸款，並在該國姆貝尼加河（Mbegani Creek）下游處修建港口，坦尚尼亞前總統基奎特（Jakaya Kikwete）已與中國簽署協議，條件是讓中國獲得99年的港口租賃權，且租約期
間總統無權對中國提出任何意見。儘管一些公民組織將此稱為「殺手級中國貸款」，並在當時要求基奎特取消該協議，他們警告此舉將帶來可怕的後果，但基奎特忽視這些警告並簽署協議。

坦尚尼亞現任總統馬古富利上任後與中國重啟談判，欲將租賃時間從99年降至33年，對此，馬古富利甚至直言說：「中國貸款協議當中的條款，只有醉漢會接受。」坦尚尼亞政府明確表示，中國必須要經過核可，才能在港口展開相關業務，但由於中國並未在馬古富利給出的談判期限內展開對話，因此中國在坦尚尼亞的一帶一路協議已經宣告被廢除。

中國透過向貧窮國家提供貸款，幫忙建設基礎設施，誘使處於困境的非洲國家，然後在貧窮國家無法償還債務時加以控制。在積欠中國債務最多的50個國家中，非洲就佔了一半。他們受到武漢肺炎病毒引起的經濟危機打擊尤其嚴重。就在世界多國擬就中共隱瞞疫情導致武漢肺炎全球大爆發進行索賠的時候，非洲發出要求中國減免巨額債務的聲音。 然而，中國對於這些紓困請求並沒有做出任何承諾。

根本就係neo-colonialism

講走數支那點夠力架玩

佢堂人飲大左去簽？

之前已預見,半民主國家元首冇得長期執政,新上任冇甜頭實同再你傾過, 無底深潭,最後一拍兩散

力架同支支打邊個會贏

100億美金應該未完全過數吧？支共如意算盤應該係先畀一部分，起好港口後走數

支那隻船去唔到咁遠

九成未過足數喇...

計佢3成都30億

條件是讓中國獲得99年的港口租賃權

想支製香港?睇下自己咩料先

希望中國比足！ 嬴

協議無達成都比左錢出去？

定係新總統反口？

梗係啦

之前利誘台灣個啲邦交國都話會比錢

但建交左之後就唔理你

起好之後，非洲佬係咪用民兵一晚攻佔
跟住支那又扶另一堆叛軍最後變左內戰